警訊：本周專題 – 蓄意強迫其他人共死的刑責

「生命誠可貴」，但某些人往往因某些原因感到絕望和無助，一時想不開而選擇自殺。雖然現時在香港，自殺並不是違法行為。但有些情況，若有人企圖自殺，而有意圖與其他人「共赴黃泉」，若被及早發現或企圖自殺者最後仍然生還，其行為或會被控企圖謀殺。
當每個人遇到困難時，都應以正面積極的態度面對，「辦法總比困難多」，有需要時應及早求助，沒甚麼問題是解決不來的，大家要緊記好好珍惜生命。
Reference
香港電台, 警訊：本周專題 – 蓄意強迫其他人共死的刑責,